中美貿戰：別期望特朗普收手 對港政策恐有變

法國外貿銀行亞太區經濟學家吳卓殷表示，中美貿易戰進一步升溫的機會不小。美國總統特朗普的言論「望落去好似好唔consistent(一致)咁，其實好consistent地針對住美國對中國不滿嘅地方」，中美短期內縱有談判也難望有很大轉機，或許餘下總值160億美元中國商品加徵25%關稅不久也會落實，時間在11月美國中期選舉之前。額外2,000億美元的中國商品亦有可能加徵關稅，始終中國已揚言會還擊。

他續指，儘管中國最近已經公布金融等行業的開放措施，但外資公司即使有較大股權，實際經營環境下又是否自由，美方會比較在意。此外，中美貿易戰也是「科技戰」，美國希望於科技等爭議的談判主導權。中國針對美國進口商品採取金額上以牙還牙的策略恐怕難令特朗普「收手」，況且中國恐怕沒有更多美國進口貨用來還擊。

吳卓殷認為，中美貿易戰對兩國都有損害，雖然可以繞經第三個市場出口到對方，但原料輸入成本上漲也不利企業盈利。他不認為中國經濟增長會出現「斷崖式下跌」，但中國經濟大部分是傳統行業，科技及新能源等新興產業未必可以抵銷傳統行業所受的衝擊，而且中國出口不少來自外資企業在華分支，中美貿易糾紛也會牽連內地就業和消費，就像中興通訊(00763)佔深圳工業產值比重不低。

談到中美貿易戰對香港的影響，他表示暫時未有明確估計，要視乎兩國緊張關係升溫到甚麼地步，但始終香港息口跟美國，經濟跟中國，很難獨善其身，更大風險在於美國會否改變將香港與中國分別處理的政策。
－－－－－－

香港是中國的

幾時搞鳩香港

想同中國分享榮耀

對港政策恐有變, 中國成最大贏家.

全世界都係支那

對港政策有變 即係承認一個中國政策 又贏